岩岩睇返太極撚打哂飛機既「1954吳陳比武」，根本係兩個唔識打交既人對打

打又唔識打
太極套路又見唔到
根本係平時睇片的士佬同其他司機打交既樣
但太極撚就拎呢段片打哂飛機
吳陳後人仲開拳館賺唔少

4分45秒左右開始

瘦孟孟 成個抬起掟去觀眾席都得啦

國術只要一黎真就係打八婆交
徐曉東係一個已經40歲，一直有舊傷既業餘MMA拳手
已經打到班「宗師」仆晒街

爭左未扯頭髮
如果唔係仲以為兩個女人打交

呢條片放上YouTube都好多年，好少聽過有太極撚攞嚟打飛機

真係好似女人交 想講打交鎖死下盤唔會好唔靈活咩 咩逼住 下下擋/硬食

所以話套葉問真係害撚死人
日日係度打舊木柱都唔知做乜鳩，咩撚野推手

中國武術真係笑話黎

唔怪得支那叫佢做國術
同支那一樣呃飲呃食冇料到

個旁述仲吸引過兩個對打嘅人

仲有一開始何鴻燊打三拳落個唔知乜嘢師傅度

唔夠打就話學黎養生練內力調理身體

樓主形容得好好

大部分中国武術(唔敢講全部)
係用黎打飛機自high用
並唔係用黎打交用架

中國功夫從來都係用嚟強身健體,根本唔係用嚟打交

出現了

做乜鳩

你係咪誤會咗啲咩？我話中國功夫唔打得喎.

台灣八極可能仲有少少用，至少軍隊仲有學
但想打架，直接學重訓+Boxing比較實際…

除左一開波兩個麻甩佬捉下手仔
之後嗰啲根本鳩推
有啲用偽柔道既就屌打

太極？摔跤咋嘛

台灣學莒拳
有八極元素？

Sorry誤會左你
但好多學支那功夫既人（唔計啲阿婆阿伯）信可以用黎打

笑到好撚辛苦啊屌

所以點解李小龍咁黑佢地憎

何生個時得廿幾歲 勁靚仔

仲要打賓周

摔角都好睇過，國術廢佬打架。

sor9ry 可能我真係唔識睇
點解好似每一拳都無乜力咁?

同埋係咪我睇錯
平頭裝個位大師係咪有肥仔波同中年發福肚???

我見日本D空手道大師
個個體格都好似大猩猩咁。

鬼佬一拳一個打低晒

真才實料嘅人就會被固有利益嘅圈子排擠

表面上打肚，但實際上下鈎拳落賓周

最撚勁係d聲音特效
打到啪啪聲

有料嘅都唔會夠共產黨玩 比人文革玩死曬
仲有 西方武術咁多年黎一直求變用科學方法去提升招式效率加埋訓練
反觀宜家國術淨係呃錢用不如摺埋打爛仔交算

條友自己延起下身俾人打

葉問可以中泰臣咁多拳仲打得到
現實中一拳都瞓低咗

得插眼,撩陰, 屈手指呢D有用

就算連登成日恥笑嘅國際跆拳道
奧運版本都打到佢兩個仆街

正正常常西洋拳空手道泰拳一個打晒兩個都得 更加唔好講BJJ Krav Maga呢啲打仗街頭實戰專用爛仔技術 估計件排骨一開波就俾人打斷喉嚨

睇黎連登已經冇晒國術撚，以前都仲有一兩個小丑係到比人撚

老屎忽通常留喺高登
我中學時代學跆拳道去到黑帶已經打柒玩國術嘅同學（只係一般交流嗰種）

跟住去到美國 再喺外面跟以色列佬學KM先知道之前係白費青春
真係打得嘅武術係要不斷對打sparing 學識應變唔同場合 一打直接打要害 中國功夫係舞蹈差唔多

人哋都話係打假，真係有料去打比賽嗰啲徐曉冬唔會去同佢地打

聽梁思浩講李小龍一聽到人地話佢啲功夫造假就會即係著晒

學乜拳都好 唔識精進同與時並進根本就無用, 一味講套路
套路只不過係用黎做假想訓練
唔係要成條套路黎用, 用得到而且你覺得岩上手既都係得幾下

所以全世界咁多種拳 慢慢精進, 其實應該愈黎愈似先岩
原本國術以前都會互抄 周不時會改黎改去, 家陣同我講舊時既野傳統D好D
我真係采你都有味

武術招式根本無撚用，乜鬼形意拳又扭黎扭去又轉身
要好打根本係簡單物理學
用最快最少動作避開對方
用最快最大力打去造成最大傷害

答案就係肌肉同體重

中國D功夫有個特點
就係唔可以同外人打
因為唔夠打

佢地叫內歛，不爭

功夫撚比佢打一鎚 , 擋住都會斷手骨 , 你閃? 老老實實你閃得幾多拳
你用一個大動作去閃完第一個勾拳 , 根本唔會閃到第二個勾拳

閉門做車

我其實好頂唔順D功夫撚成日話以快打慢
問題係 , 你覺得你好快咩.....

你有幾時見過世界短跑冠軍(爆發力)係一個馬拉雞.....
肌肉 , 從來都係力量同速度既表現黎
邊個話有肌肉 / 重就=慢
痴撚線

但呢D招係好多比賽都唔比用
所以

呢d唔洗練中國攻夫都識，兼且大多數所謂宗師出拳根本唔痛，下盤又虛，比人勾腳過膊摔打地戰死緊

有樣野講得岩既
天下武功唯快不破
問題係你唔夠快呀麻
你避得哂D招有無限體力實嬴嫁WOW
理論上
一講就想笑

地戰國術點打，淨鎖你你都走唔到

一槍就打撚死哂全部人

中國國術係造假

散打叫實用d

今晚11點套功夫傳奇講的
樓主應該係睇完之後先search 呢條片

但功夫傳奇裡面個後人睇落幾勁
點解呢個比武可以咁撚膠

大陸唔計你自己走去學泰拳，MMA，巴柔等等
真係有實戰能力既，只有散打
所以係上面有好多有錢D既門派係會俾錢請D學過散打既退役選手扮自己弟子
就係防有人踢館
至於真係練傳武出身既，so far係真係冇個打得

大師兄嬌喘一聲倒在外賣仔嘅懷裡，喺呢個時候，大師兄眼如微絲，濕潤嘅雙唇，微微張開，口中噴出有如蘭花一樣嘅香氣......對住如斯尤物，佛都會動心啦。

唔識太極照推
延續我登輝煌事蹟
借位幫推
［告急］名校secret戰線要人啊

擋上跳

黑鬼一拳KO五短黃種人
仲喺度轉圈扭屎忽花

只能用手肘舊骨擋
手臂擋肯定斷骨

所謂睇落幾勁都係扮出黎
功夫傳奇入面所謂去學藝既人都係七分演戲三分誇張
打場最實際

葉問4要靠呢啲蛇鼠狗輩招式
叉眼錫春袋先險勝鬼佬
當然只係for打飛機用

香港依加好多所謂詠春師父都係散打底

個旁述先係重點

唔係呢場比賽你地分分鐘無金庸睇

武無第二
點解就咁完左
如果ufc 咁樣停 啲鬼佬拆台都似

事實上呢啲真係實戰技巧

不勝不和不負。

即係無打過

強你老母

強身健體點解唔正正經經做運動
你要練心肺就去做帶氧
你要練力量就去做重訓

啲國術佬同樓吓公園妹吓妹吓啲啊婆有乜撚野分別
又皮包骨 又跑唔撚郁
然後幻想自己好撚好抽
邊撚度強身健體？

我就算信wu cfu 精氣神都唔會信啲皮包骨國術佬啦

年經

樓豬

4分50嗰到開始睇到忍唔到笑
真係好似爛仔交

足絲雞講得好

何鴻燊打賓周

武術真係當健身體操玩就算啦

真打死左十世

唔好再用李小龍黎打飛機，李小龍既思想好前衛，同其他人根本唔同世界，而家果d仲係開口埋口話自己一台打九個，叫佢露兩手佢就播返首林子祥再叫個徒弟再跳part舞比你睇

有晒聲效，出拳腳都有風聲，唔似係電影拍攝咩

member]幫推！紅色資本

提醒大家買之前問清楚PFE VFE BFE 認證
[/member]

當時資訊唔發達，報紙佬寫到天花龍鳯，引發當時功夫熱，做就咗好多傳統功夫熱潮，仲有報紙連載武俠小說熱潮，金庸也是食住呢個熱潮出名。

乜代宗師

《乜代宗師》劇情安排好差
但講中華武術變假呢Part
係講中晒現實情況
好似形意拳
本身係槍法
後來變成拳法
但成套打法都係沿用返槍法架式
所以形意拳嘅招數係無護頭概念
結果同啲現代武術一比較
就輸到仆街
之前《功夫傳奇》有一集
主持係練開自由搏擊同詠春
就打到支那個形意拳師傅無得還手

李小龍最後根本就否定大部分國術
只係保留返一啲詠春黐手訓練同發力方式
其他嘢佢參考西洋劍、西洋拳、法國腿擊術比較多
最重要係著重肌力重訓

咁咪啱學

其實無用
因為國術係無專門訓練呢啲招數
只係套路有呢啲
然後學嘅人無練過就幻想實戰會用到
結果實戰真係想插人眼
就發現原來好難
分分鐘俾人接住扭斷手指

外國武術例如奇斯搏擊術、以色列搏擊術
都有呢啲招數
而且人哋係會真係花時間做專門訓練
例如大家都著護陰互鬥
希望踢中對方下陰
打要害一樣要練習力度、速度、掌握距離感
唔係幻想就無敵

國術師傅成日話佢哋有呢啲招
但有幾可會練？

外賣仔雙掌混圓成盾

馬家雷拳

其實傳統講緊好耐年前武術根本就係爛仔交

練武係拎黎殺人 出手要快狠準

但係後來要包裝想吸水咪變到咁

我認識打得嘅國術師傅
九成都有其他現代搏擊武術底
只有一兩位師傅
係淨練傳統武術係打得
不過嗰類武術只可用嚟街頭自保
唔適合打擂臺
亦唔適合久戰

馬家雷拳係講中晒國術現況

如果只係聽聲會以為打得好勁

其實有啲國術係完全無套路
普遍係實際過有套路嘅國術好多

當年大部分人都係聽收音機
人云亦云就吹到BVS咁勁

連登仔平均水平

睇下葉問4就知啦,果種自我迫害真係肉酸到睇唔落去

其實條片發生咩事

隱世武術家係有
但通常唔好打
所謂隱世只係唔鍾意同人交流
固步自封點會勁？

文革的確令好多武術由中國南移
結果大部分都去咗香港同台灣
真係因此失傳嘅唔多
反而因為好多國術秘而不宣
搞搞下無傳人
結果失傳就有唔少
呢啲叫「秘傳武術」
我所知都有三家國術係處於呢種狀態（嚮香港）
佢哋有啲連個名都唔想俾人知

武術撚即刻諗起李嘉

真名上連登

胡力威過黎打都贏

劉名

經典

你開呢個post一定會有人入嚟用八極反駁你
事實上咪一鳩樣

屌你老母吳公儀咁就呃飯食養大幾代人

八極本身係槍法
的確係好嘢嚟
但後來演變成拳法就……
詳情睇《乜代宗師》
解釋晒成件事

之前上堂睇過
睇完笑撚死我
口水戰仲勁過呢啲所謂比武

對方人多 條友拳快 打得準個位 有力 個個都一拳KO
簡潔有力
如果好似電影咁打死得啦
所以一般人現實打交練啲實用野就得
當然比人打果啲我當係有學果啲咩濕9功夫
你比人先發制人咁黎一下係人都要瞓低
識亢龍十八掌都無用

中國功夫都是垃圾

全部都係垃圾
修道船先係高手

系統訓練一年boxing/mma應該一拳收左個d所謂老師傅皮
瘦撚猛猛點同人打交 操下gym先啦

呢條友係係詠春界世界第一? 單手都打贏佢

諗起葉問咁打架就笑撚死

D中国功夫根本就係土法練
唔講格鬥技術 淨係講Body building先
打下套路札下馬耍下槍就叫鍛練身體呀?
9萬幾樣訓練9成9都係cardio
有幾可係weight training
schedule又冇 幾時練幾時抖去maximize個efficiency
又唔教你飲食配搭
咁樣個Body點樣進步 你爆發力力量速度同西方比已經先輸一半啦 人地做咩運動都好 首要都係操fit左先 成班中国撚都瘦猛猛學咩人打交 食唔食到人地一拳？

我覺得主要係有無實戰訓練
無的話你點練啲技巧都無用啦

台主大隻

第一段真係呢

求其一個武勇手足既神獸召喚術都贏晒佢地啦

仲要配啲拳聲落去

你覺得冇咁就冇啦

其實想練好國術, 一定要練埋GYM一齊雙修先最有效

點解個架勢係右腳喺前面明明右手都未出拳 右腳已經係前面 點會有力？完全冇轉身動作 冇用腰同腳帶動出拳 雞仔拳？

你會練？

我識國術師傅都唔少，真係無遇過會專門練呢啲嘢，把口吹就會

你睇返我覆緊邊句，覆左乜野

宜家多左詠春仔打飛機，becoz Tony Ferguson use wing chun in MMA

套路＝🕺🕺🕺🕺

只要你有打過搏擊就明
就算要用拳準確打中對方個頭都唔易
何況要插眼呢啲咁細嘅目標？
通常都用聲東擊西嘅打法先比較高成功率
但得罪講句
大部分國術師傅連接低掃都未識接
我見過不只幾個國術師傅
未埋到身已俾人掃低
仲講咩插眼

幾時睇返都咁正.
一定要睇埋文字版, 仲開心:
是日，陳克夫穿白西洋拳服，雙肩搭深色毛巾，高大瀟灑；公儀穿傳統中式長袍，個子不
大，卻有謙謙儒者之風度，但脫下長袍，即以健碩身形引起全場一片哄動。第一回合開始
公儀用“七星勢”，快步跳躍，陳克夫則採用白鶴拳對敵的雙手向前架式，互相對峙。陳
先攻，用遊鬥之法，一觸即退，保持距離，不讓吳近身施展太極的長處。吳于稍探陳虛實
後，便採用以靜制動，等對手一近，就擊其前臂麻穴，雙手輕如打棉花狀態。戰至不久，
吳穿破陳的護手，擊中陳面，陳立即使出白鶴拳的“豹子連環手”密集進攻，猛攻十多招
，拳拳打近吳面部，逼吳至繩邊。吳閃身出繩間，瞬間以“翻身撇身捶”挂擊，陳鼻部中
拳流血，吳連環追擊，雙方以中路架式對打。由於陳鼻流血不止，染滿白衣，評判主任何
賢急忙鳴鍾。這個回合本來應是五分鐘，只打了兩分鐘就停。休息時何賢見陳血染征袍，
問他還繼續否？陳表示流鼻血並不要緊，休息後可繼續再戰。第二回合，陳仍採取急攻戰
略，吳則減少走動幅度，以逸待勞，陳繞步走了半圈，即使出“白鶴兜羅手”閃電擊中吳
的腰部，但吳的太極最善於小圈子貼身短化，不單沒有受傷，反而借力抽空左手，右手使
出“肘底見捶”擊中陳的胸部，跟著重擊陳右前臂，致令陳右手失去戰鬥能力，不得不高
腳踢吳。吳以陳此舉乃屬犯規，於是以牙還牙，用“左分腳”反擊，中裁判見兩人似乎都
動了真火，生怕再打下去會出事，有違慈善本意，即由評判主任按鍾叫停，此回合只打了
一分鐘。經評判團緊急商量後，決定戰果為雙方不勝，不和，不敗而告終，結束比賽。太
極白鶴雙方的目的已達，不需再強分勝負，吳陳於是握手離場，皆大歡喜。回到香港後雙
方都大擺慶攻宴，互相邀請對方參加，雙吳（吳肇鍾、吳公儀）杯酒言歡，握手搭腳拍照
留念，公儀、大揆笑不攏嘴，吳肇鍾、陳克夫亦謙謙微笑，為籌得大筆善款，造福鏡湖醫
院病者而乾杯。

破壞之王梁榮忠

想請教下d国術人士
拳館教唔教系統化做Gym？
教唔教飲食？
有冇Research佐證拳法既發力點樣fully utilize全身既力
教唔教挨打？
教唔教身體既Recovery？
俾人打中頭頂到幾多拳？
師傅有冇解釋札馬耍槍有咩用 係練Core定cardio
有冇比較過同現代Work out efficiency既差距？
套路入面每個動作有咩用 無左會點？

覺得國術可能有一兩下係有用, 但一定要有sparring練下

唔好講D招式用唔用到，傳統國術上到台最基本，呼吸節奏，體能分配， 閱讀對手，都做唔到

唔會用骨檔啦屌，用肘骨移撚埋位啊，你睇同泰臣打既人係用上臂至膊頭斜身缷力架咋，檔既多數係有肌肉既部份，打骨死得仲快。

中国垃圾拳撚有咁科學化
科學精神係中国最缺

咁1954年D亞洲人連食都食唔好，有幾好打，所以呢D所謂國術咪好似好勁，到李小龍年代格鬥都已經科學化，有專業既格鬥運動好耐，你睇返前阿里年代D拳手身型都唔係好好，同泰臣打都係仆街，技術係會越黎越高，體格會越黎越強，呢個先係競爭下出現既情況。

莫講話中國人吹個套，舊有既好多武術同今日都已經唔同，發揚巴柔條巴西佬都俾人拳擊佬打到爆晒，咪改進囉，D老SEA FOOD唔打擂抬又唔睇MMA既就等佢淘汰，但唔需要講到話以前都係呃人。

無接觸國術都有八、九年
但問返舊同門
普遍無乜點變
如果講傳統國術館
你講嘅嘢九成都無
啲館都分幾類

一、最Hea嘅一類
熱身都唔做
直接打套路
打完就做啲門內獨有對拆
例如黐手、推手、搓手之類
香港超過一半國術堂係呢類

二、好少少嘅一類
同第一類差唔多
但打套路前會做啲簡單熱身、拉筋
仲會加啲門內獨有訓練
例如拋下石鎖
算係認真得多

三、比較進取
熱身會操得好甘（程度同練泰拳、BJJ差唔多）
再打下簡單套拳俾師父執下架
然後埋沙包練搏擊招式（Kickboxing或者散打招式）
有時間就練埋對打
不過呢類館好少
而且通常唔公開
因為唔想俾人知國術館練呢啲嘢
以免引起是非

見過陳克夫真人(睇鐵打） 不過已經係一個阿伯

標指標尿就有份

廢佬一個..

慘個風氣封閉到 點進步
害死D真係想格鬥既人
不過唔緊要 最緊要賺到錢

做咩無啦啦打交

好似又真，歐洲都唔會講劍擊打步槍
雙手大劍、超重騎兵打贏歐亞大草原騎兵

依啲都叫國術？
唔怪得以前畀蒙古佬打到仆街啦

以前睇過一輯相無民國武術家
其他叫咩名唔記得 但霍元甲係咁既身型
唔係李連杰
同埋肥其實可以好打 瘦大獲啲 你可以youtube Mark Hunt, Roy Nelson兩個UFC heavyweight肥佬

每次返到館都係自己熱身舉鐵練套路...師傅就睇吓指點下
練散手對打少之又少 都係同師兄研究 得閒師傅答兩咀
我又唔可以話無料...對比依家主流嘅拳擊來講係落後
仲係活係自己世界 。

屌睇佢條頸就知佢好打
邊似啲國術宗師

武術嘅發展其實冇想像中咁長，都係明朝開始，再早期都係小說ff

明朝啲窮人想反抗，(其實即係示威者)但係政府禁兵器，禁練武，咁你可以點？
咪擔水練負重，推磨練臂力，行泥地練平衡力
係不倫不類，都冇辦法，飯都食唔飽嘅人你想有幾勁
正如台灣都有人話我地淨係得汽油彈，其實想點打贏黑警一樣，鬼唔知現代武器好用咩

以前啲人練武，都唔期望啲人可以練成搏擊高手，一隊官兵拎住刀槍衝埋黎，就算大山培達都會俾人砌低
主要係黑社會式埋堆，俾黑警恰可以報仇，仲有他朝有日壯大左，可以作反奪權。

形意/八極啲招式係模仿手上有槍咁練，（八卦掌係刀）到真係作反時拎到兵器即刻可以捅死人

的確一般人冇練習過，拎起棍都係由上向下扑
好似勇武還拖咁
但其實半步衝向前捅個殺傷力係最大，亦最難擋
你試下喺屋企拎地拖棍做突刺，好易周身骨痛，因為有啲肌肉平時唔會用到

用現代嘅標準去批判百幾年前嘅事物其實唔太合理

有哂身型 唔係肥

又講八極

傳統國術界有個心魔
就係好怕俾人話「打得唔似國術」
所以普遍都否定散打
至於點為之「打得似國術」
又無標準答案
你可以問下練國術嘅人
有無見過師父同人Full Power、Full Speed認真搏擊？
相信九成都會答你：無
師父搏擊會用咩Form
手擺邊度
出手角度同線位點攞
步法點走
全部係Unknown
學國術嘅真相
好多時就係「學生跟住一個唔知識唔識搏擊嘅人學搏擊」

至於賺錢問題
巴打你講中重點
國術界係一個唔需要證明自己搏擊能力
一樣賺到錢嘅界別
咁請問為乜要令搏擊水平進步？
令宣傳水平進步就得啦
拍多幾套《葉問》
好過上UFC啦
大把人睇完戲爭住送錢拜師

又講太極

八極都係練下套路...

邊打得

空手道其實都係中國傳過去
但以前既空手道講求既係一擊必殺 下下打要害 練習講求刻苦 會狂操體能 耐打 雖然宜家運動化左 但係基本上一樣係有體能大曬 仲有全接觸版本下下打肋骨
唔敢講空手道係最強 但至少腳踏實地

唔係話否定佢
只係客觀說明係不合時宜

正如我唔會用最新型戰機恥笑第一代古早飛機係垃圾
但古早飛機飛得比新型戰機慢
係客觀現實

強調呢啲論述
主要因為國術界好沉迷「越古老越好」嘅妄想入面

李小龍呢？

事實係睇有冇需要，現代國術撚唔需要打贏咩人
淨係表演呃學費都大把錢
連實戰派嘅極真空手道都係靠表演為主
現代社會有幾多時間用得著拳頭交？
俾你打贏一次你都要坐監啦

同中醫一樣

老老柒柒，咁耐而黎有冇關於中國功夫 擂台比賽係打得好精彩， 我真係未睇過， 全撚部都好似笑片咁

唔古老點打J

空手道由最初至今已經改動咗好多
有啲支派吸收咗好多現代搏擊嘅招數同訓練方法
點樣嚮傳統同進步之間得到平衡先係問題
例如極真空手道至今都做得好好
但其實一樣有日本傳統空手道流派覺得咁改法係走上邪道

真打係唔好睇
你睇下UFC

21/2/2020(五)
元朗恐襲七個月 靜坐

時間：19:30
地點：元朗黨鐵站/Yoho Mall
自備：口罩 文宣

#21FEB20 #元朗 #七二一 #集會 #靜坐 #新界西

21/2/2020(五)
香港仔 勿忘721．七個月靜坐

時間：20:00
地點：香港仔中心
自備：口罩 文宣

#21FEB20 #香港仔 #七二一 #集會 #靜坐 #港島

21/2/2020(五)
銅鑼灣 毋忘惡襲．七個月靜坐

時間：19:00
地點：銅鑼灣黨鐵站

#21FEB20 #銅鑼灣 #七二一 #集會 #靜坐 #港島

——————————

光復香港 時代革命

應肚即飛

中國舞術

啱㗎啦，指定時間地點岀去鳩坐送頭

打得好睇啲嘅
通常都只係「學過國術」
但上擂臺之前已經係改練其他嘢

武術呢樣野...屌你老尾打架個時大大力一拳打中下巴，你練乜撚野拳都收皮啦
再加上中國武術

究竟係要好睇定好打

呢個時代你武術要比人承認就要上擂台
傳統空手道都係因為町田龍太先多左人認可
果啲咩秘招指法要害殺人上擂台唔用得 全部bullshit黎
你成個武術體系建基係呢啲野上 點練？殺咩人？
無得大量實戰練習=無用 好簡單

乜代宗師馬家雷拳

洗乜一年
當初學左3個月泰拳已經打贏學左4-5年詠春既fd

岩岩搵下吳陳比武既資料：

最終，裁判何賢宣佈比武雙方「不勝、不負、不和」終止了短短數分鐘格鬥，而是次比武籌得當時堪稱巨資的27萬澳門元善款。

咁岩乜代宗師個結局又係不勝不負不和

太極左喺邊撚度，小學雞打交咁

你估散打真係中國人自己發明咩...
咪又係左抄右抄當自家野

真武道

呢種情況好常見
半年BJJ打贏十幾年詠春我都見過

明係諷刺啦...

Kickboxing加快摔

仲有小日向海流VS LEO

有冇片

天下武功 wifi不破

講得好，一直想當面罵班中醫撚on9

即係堅持原創就係固步自封
吸納改良就係左抄右抄

哪 如果你話詠春再加上其他武術既系統性訓練 改良 我就覺得仲係中國國術
但散打根本就唔係中國國術 成套野都係抄返黎

佢隻手指真係一個好既證明，拳套一定程度保護左隻手，有香港MMA撚講過無練過指骨打擊直接用拳打人地個頭好易爆自己指骨，所以用手掌最多肉既地方打(即似相樸手既掌擊)係好D。

散打咪又係呢幾十年先出現

MMA最好睇

國術算撚數啦，成班友台都無上過打吓椰子就自稱功夫佬

假設徒手無拳套 又假設真係做到手肘接拳頭（我諗都唔會做到點遞到岩岩好呀）
就算打到爆肘 泰臣隻手應該都收皮？

功夫=瑜伽

聽過啲內行話真係隻抽 最勁其實係練摔跤柔術果啲
拳打腳踢無咁易一下收皮 下巴都唔係咁易打中
但石屎地達你一野即時收皮

望吓人地國家嘅空手道柔道跆拳道BJJ泰拳Sambo呢啲傳統國術發展成點
再望吓中國武術各門各派發展成咩屎樣
中國人份劣根性功不可沒

要睇返你手肘d骨夠唔夠硬淨 無練開佢唔洗全力你手肘都收硬皮 但佢唔會重傷

係街1on1就係 假設大家體重差唔多

傳武呃錢咪撚理佢，外國都有好多呃鬼自衛術，但散打都work既

摔跤柔道柔術（bjj) 十個九個唔識摔成日pull guard

因為係拍戲 泰臣要就住力被甄子丹用個肘打落佢手指到 實戰要幾難先可以做到以肘破拳

Jm9

柔道摔跤

人地個打假唔係咁解

諗起睇過條YouTube片話打街頭交唔好用拳頭，出掌
睇下呢條片，有力，打要害，一下重擊應一應
即該wing下wing下冇還手力，企都企唔住
如果佢出掌既話應該比人打死左

咁撚多中醫狗縮埋一蕭剩係識負評嘅

雖然我唔太識打交呢啲野
但我諗叫人岀掌係驚條友唔識發力同整親自己姐

識吹水就得，唔洗真係識打

降龍十八掌？

不過呢條友明顯有一定程度拳擊底，普通人未練過就咪諗出拳定出掌，走啦

之前好似你咁講俾人屌到仆街

仲有依家嗰啲係武術，名符其實嘅體操，無實戰性，嗰陣係武功師傅為求自保將高殺傷嘅招式全部改走先至可以勉強保留返落嚟同避免批鬥，結果依家全部武棍攞嚟呃飯食丟曬自己啲假 搞到本身就反共反中嘅連登仔更加一個都唔信呢啲功夫本身係真係打得 雖然係好耐以前 依家嗰啲算撚數啦

未必真係大謊言 有可能係見到已經俾時代淘汰 跟唔上當時西洋拳所以先自己整套出嚟
但係點講都好，支那功夫無論咩原因都好，都係因為唔撚掂先開始俾人淘汰得咁勁仲要整幾套葉問出嚟希望啲詠春傻仔唔會係街打交俾人打死

你以為

未見過。

利申冇做gym冇學拳
我同學詠春嘅試招果陣(詠春都好多支流唔係最出名果啲)係feel到自己好似打緊旋轉門咁
不過同我試招果個人都好老實話
佢如果要同西洋拳手打最多唔會比人一野收皮叫有得反抗吓咁
我信有借力打力 但唔信可以乜都都可以卸到
其實打交最緊要有自知之明 知冇得力但焗住打嘅就諗吓點走好過

以前紅船制度保障到少數人集武以提高訓練精準度
宜家武館林立 就黎online lesson都有得上 邊有可能個個打得
打得嘅又多數靠自己大隻 中國功夫又唔肯正視量級問題 係唔知點解覺得細粒反而打得低大隻佬
大隻佬表示：我練得咁辛苦輸比個導演

爆手指都仲可以用肘擊，肘骨出事應該就好難再舉起手打，好似蝕D

都係架，一撻石屎地就係食晒你自身體重撞擊地下，甘啊，唔得就用BJJ既死守，即係有D似HOLYFILED死攬泰臣用下頭肘膝

唔知點解令我諗起一拳超人

講英文個MASTER WONG講，未練過指骨打中人地頭骨指體爆先，用掌直推下巴都有殺傷力，錯唔晒，不過人地PROFESSIONAL唔打頭骨手指骨彈化過，用正確位置打擊自己受傷機會少D。

本來武術原意就係有效避檔然後打中對方，只不過D國術佬走火入魔太在意D形態。

要害中佢一拳真係即刻死唔止訓⋯

真係要提名oscar 最佳音效

唔會啦
如果個黃種人係井上尚彌

乜都懶失傳，乜都懶文革

始終文革帶起左30年嘅文化斷層

mma都係近十年開始。唔怪得咁勁

佢左勾打身真係好正但佢好似冇打過黑人，打好多菲律賓人

又mon

我本身都冇留意，但係你就好似漆黑中嘅螢火蟲一樣，咁鮮明，咁出眾

畀人踩扁左 發出緊臭味

好撚悶

中國功夫從來都係用嚟打飛機,根本唔係用嚟打交

吳師傅果招空氣刀劈人係咩玩法？

老實講 大眾化易d 掠水呀嘛 下下咁hardcore 邊有咁多人送自己仔女去學呀

國術係唔打得嫁 根本冇得拗
唯一優點咪d 動作 舞刀弄槍好睇（唔係個類大師條條fing 個種）所以先多鬼佬鐘意睇

成日睇泰臣啲片都係贏，有冇啲片係佢後生嗰陣打輸㗎

其實刺刀術用在長棍都有殺傷力

係，奪命書生都係死喺呢一招之下

無論係古泰 跆拳道 柔道等各種武術
都唔會因為舊而唔實用 你唔會去泰國進修古泰而唔好打
好多現代武術咪又係base on舊時既武術再加以改進而演變到以家咁
但所謂既國術...兩者皆無

散打咪係現代武術囉，又有人話係唔係中國傳統，係左抄右抄

跆拳道，空手道係日韓嘅軍體拳，係最直接最科學嘅格鬥技術
上面都講左國術”大多數”同軍體拳唔同,係民間反抗者閉門造車偷練嘅武術，佢地心中嘅國唔係中國，係大宋，大明，佢哋用嘅訓練器具唔係最有效率，武器係農具，動作都要刻意做到隱晦唔似打交
練習都只可以每日做完野唔訓教去「食夜粥」
兩者嘅實戰能力就係差一大截，即使現代冇得到承傳，改良
本身都係一段值得尊敬嘅歷史，所以先有咁多小說去誇張神化
何必要因為被冠名做中國武術而不停踩呢

你會唔會去踩菲林唔夠數碼相機勁，癡飯唔夠壽司好食呢？

泰拳呢 摔角呢 BJJ呢 桑搏呢 合氣道呢 相撲呢
又全部都係軍體拳?
就正正因為冠上左一國之名
但又廢 又會俾人喪踩
廢唔緊要 唔好拎出黎打J

你偏見咁深冇野好講啦
國術係復國咁解

香港示威者嘅武力都好廢，你洗唔洗踩下

咁大家對國術呢個名詞既定義唔同無得討論
我對國術既定義係代表國家既武術
香港示威者武力廢?你叫D POPO唔好帶槍出黎試下囉
武術就緊係同返武術比架啦 同拎槍既有咩好比?

因為佢概念上就係唔要晒傳統武術啲花臣套路
實用為主 但亦都冇嘢俾中国人打飛機
所以先上唔到枱面

又有國術撚拎d深山師傅出來打飛機

合氣道好似唔係路
見MMA啲人都係笑佢多

求其舉例大把國家既武術由古至今都好打
更一路與時並進進化緊
係中國個d所謂國術得淡笑
不過條友話國術係指復國wor
真係第一次聽咁既定義 唔知點討論了

呢度仲有深山撚咩
用腦諗諗都知唔會有

青山有一個

以前上過知乎睇呢個topic
其實大陸後生果輩都無人信呢啲野
仲有人問葉問 vs George St.Pierre(UFC中量級冠軍 其中一個最出名既fighter) 邊個會贏啲回應都係頂到5秒當贏

講技術睇Benny完全唔差過而家果D
就算個身型冇咁靚，但我寫包單佢體能一定唔會弱過而家既MMA
聽長輩講Benny當年有一個體能教練(好似叫Max唔肯定)黎過香港操人去英國打，想簽2個但最尾得1個有過去打，Max話香港計體能只有江富德係勉強合格，其他都唔入流。可以想像Benny體能有幾強

其實中國先多唔同類型既大小擂台賽可能多外圍
又有體育台轉播好多中國國內同國外既唔同類型擂台
佢地心入面都知「中國國術」係唔撚上得擂台架

根本同義和拳刀槍不入冇撚分別

屌 同小學雞打交有咩分別

Benny當然勁啦
但依家空手道家都好進取
好似呢位菊野克紀

嘗試將極真空手技術融入MMA運用

當然仲有我超欣賞嘅Stephen Thompson
呢場比賽事前仲俾對手笑佢空手道無鳩用
結果佢就係用空手道踢法打低對手
佢仲有出好多教學片
教人點樣將空手道技術配合MMA運用
係真真正正嘅與時並進

wow

近年有個鬼佬好出名
學咗好多年合氣道
係學到自己做埋師父開館教人嗰種
但佢份人好進取
做咗師父都想證實合氣道嘅實戰能力
於是去搵MMA拳手對打
點知自己輸到仆街
好多同門都叫佢唔好再試
但佢唔忿氣再去試
結果又輸
最後佢決定學埋MMA
希望將合氣道技術融合MMA使用
結果一段時間後
佢直情執咗間合氣道館
全心全意練MMA
雖然佢都仲希望嚮MMA打鬥之中
用得返合氣道嘅招式
但一直都唔成功
而且幾乎都俾班合氣道同門話佢係叛徒

其實合氣道一直俾人話唔實用
連日本都有人咁講
所以日本有啲合氣道習者
會另外嘗試主攻對打訓練（傳統合氣道反對主動進攻）
甚至融入大量打擊技去用
希望證明合氣道係有用
比較出名嘅組織有合氣道S.A.
不過成績都唔理想
唔單止俾傳統合氣道家認為係走上邪道
就算嚮其他武術家眼中
都覺得係不倫不類（合氣道嘅摔法同一般打擊系武術係好唔夾，反而柔道好得多）

佢個YouTube channel
佢好靚仔

佢個對手都忽忽地，話空手道funny
條友真係唔識架喎

好佩服佢
佢呢類人係真正推動傳統武術進步嘅人
而唔係做咗師父就活嚮自己小圈子
然後陷入自己嗰家嘢係無敵嘅幻想入面過世